李克強：「關起門來搞發展是行不通的」

（Lintao Zhang／Getty Images）

中共經濟遭受一連串打擊，政權岌岌可危。習近平日前會見企業家時，罕見提出要搞「經濟內循環」。不過，網上隨即傳出李克強一段反對內循環的講話影片，稱「關起門來搞發展是行不通的」。據查證，李克強此番講話是在早前兩會記者會上的表態，但與習近日提出的「內循環」觀點明顯不符。有消息稱，李克強因與高層不同調而遭排擠，甚至一度傳出被迫寫「檢討書」。

原本處於隱身狀態的習近平7月21日忽然露面，召開了企業家座談會，習在會上提出「以國內大循環為主體」，立刻引發輿論熱議。雖然習特意澄清經濟內循環不是「關起門來封閉運行」，但外界認為，習當局釋放了準備閉關鎖國的明顯信號，最終目的仍然是為了保黨保權。

反對閉關鎖國 李克強投下超級核彈

值得關注的是，習近平主持的這次企業家座談會，主管經濟的中共總理李克強並未露面。因此有分析說，李克強又被「削權」。不僅如此，網上還傳出李克強反對閉關鎖國的一段講話影片。

今年5月底，李克強在兩會結束後的記者會上表示，「關起門來搞發展是行不通的，開放對人來說跟空氣一樣，須臾不可離，否則就窒息了。」

李克強這段講話影片在此敏感時刻流出，引發輿論關注。因為他的這番講話，與習近平提出的「經濟內循環」明顯不符。

就在外界紛紛議論李克強會否因此遭到黨內懲處之際，在推特和社交媒體上傳出一份「李克強檢討書」。內容是說，李克強在記者會上的有關言論，造成極其不良的政治影響，中紀委書記趙樂際代表政治局找他談話，他已承認錯誤，並做了檢討。

雖然外界普遍對這份檢討書的真實性存疑，認為是有民眾「自作主張」幫李克強寫檢討，以此嘲諷中共的政治高壓，但同時也反映出中南海內鬥的激烈程度。

呢條友係咪想造反？同當今聖上對著幹

經濟內循環呢d咁高深既野 你識閪咩

肯撚定係

閪黑強同袁國勇都係PR高手 唯一分別係前者嘅言論係隔日「被收回」後者嘅就係「主動出回」

維尼前幾日先話內循環。

強仔真係唔撚識架喎 支那有14億人啊

發展已經係動詞 夾硬加多個搞字做乜柒

直接同你老細講啦

佢就係代表緊一班中国既得利益者唱反調
其心可誅！
習大睇黎要黎一次文革之類肅清班大地主同元老

究竟係 手足定唱白臉呢？

有無片先？大紀元就聽下就算

反了反了

關起門來打飛機係行得通就得啦傻撚

手咩足
只不過佢係有細既共狗
而佢老頂係無撚腦

大家都係共狗

習李之爭

牙強準備燉冬菇

克強如果上到位中國先有救

唔撚好呀

習：拉出去斬
李：謝主隆恩

強叔係咪就快last day

你係唔係弱智？

如果換左李克強上先係對港人最不利
我未見過咁撚蠢的皇帝

講緊自己?

on9
強仔上到位玩番悶聲發大財
幾十年之後就真係全世界俾中共統一啦
永遠支持總加速師衝衝衝

大陸官媒都有報, 應該唔會老作
習近平 : 李克強你個頂心杉

內循環有咩錯？我地中國有14億人
1人比1蚊你都賺14億啦

搞內衰囉

打臉維尼熊

手你個頭
無撚腦

生命的last day

劉少奇2.0

樂見習帝令強仔被召妓

感支那豬邊度有豆食？

以而家形勢睇, 中國俾昏君統治先係對香港最好
當初俾李克強管中國, 台灣同香港一定會俾藍營主導

你咪on9 强国有救，香港點算？
就係因為习大無腦先可以有機會翻盤，
強仔上位，做好pr 做好門面嘢，其他國家插唔到手
香港人會返去胡溫時代，繼續溫水煮蛙，到時候就真正嘅大統一

經濟內循環自紛自足不行鳥，啊強會唔會犯左國安法

乜中文
自給自足？
噏乜

仲會係全港豬式領導，年輕人回復番當初深圳探魚海底撈閪茶抖陰

強仔呢排咁搶口

減畜師

佢仲可以講相反意見 係咪代表 習總未坐穩 仲有機會內部推翻佢再改革？

總減速師

李克強算老幾呀，雜種話得就得啦

手足

內循環呀

救中國把撚

佢就做白臉，習就做黑臉，為免俾外國打殘，習被逼落台，仲有佢可以支撐共產黨

權鬥

克強咪撚上位呀 我要總加速師繼續稱帝

全都得把口

勇士

後門入帝宮

作反呀乜撚嘢
堅決支持習近平領導中國加速進入新時代

分裂國家

以前話權力鬥爭, 都係大家估估下......

依家真係擺晒上枱面.

永動機

唔似係玩 good cop bad cop , 玩呢種把戲雙方都係為左達成同一個目的
但而家習同李既方向目的係完全唔同
李克強似真係想撲火 , 唔希望人民真係食草
習近平就話理撚得你, 人民食草都生存到

手你老母足呀 共產黨都當手足 雞竇啲雞都係你老母添呀

可唔可以喺標題加番「大紀元：」
次次睇到最底見到epochtimes都

真 習帝不嬲唔妥呀強

手你老母，一樣係共匪。不過一個就經濟學博士，一個就小學畢業生。

減速強

每人一蚊都14億啦 人民互相比一蚊 個個都有14億

邊有得鬥架？
你幾時見過CEO可以鬥贏大股東？

已經犯國安法..

克強又玩野

當係毛澤東同劉少奇嘅翻版就差唔多

企開d啦減速師
我要加速呀

共產黨做哂兩個方向啫
咪又係共產黨

自給自足夠㗎啦

補片

食草都生存到，點解唔得

屌你，笑撚咗

串到

但又無得叮走佢
快d內戰啦

強仔上台搞返起東莞 呢度有無ching唔再反共?

強仔睇到條數唔對路
刁大可能都睇到 但係揸權緊要d
話知班賤民上山下海擺地攤

迫力師

想習大大表演人體內循環
即係食屎呀

Good cops Bad cops

留名等睇過幾日又話無講過/無呢回事

呀強係真係管國內經濟發展同民生野
上面呀雜仔玩權鬥攪到D野閪哂,要呀強去執手尾
仲要明知個手尾係執唔掂既
好難唔反面,同埋坐到呢D位,點會唔想整走雜仔自己再上多級

呢個係屈原個種
講完真話之後，一係自殺，一係被自殺

我都想講
不過，比你講咗

我都覺得，佢會成為劉少奇2.0
分別在於，李克強死的話，會好似當年周恩來逝世後的場景

公然落習大大面 斬佢啦

強仔 加油

搵李搞搞

日本都係咁
但日本人高質太多

內循環變內鬥

內憂外患，千年不變

內循環100年前日本都試左比你睇

打aoe有人同你馬車交易先有無限錢

一句講晒,支那人弱智

唱下雙簧又咁多人信
根本冇人郁到習近平

內循環係冇先例，而家喺習近平新時代社會主義底下，內循環就類似鄧小平提出一國兩制一樣，係舉世矚目嘅偉大實踐。

因為黨是硬的

其實佢冇講錯

牙強

新戈爾巴喬夫

塘水滾塘魚

內循環其實係咪姐係食屎屙屎無限循環

自給自足=吊命

強仔幾時會被人拉落黎

搞做愛

他每天都是在玩命

支式中文係咁

他一直在玩命.jpg

強仔會唔會死

如果仲可以改變 咁話唔埋唔駛打廿年新冷戰
話唔定打十年就可以改革

好彩有習手足幫手頂住比油加速go go go

真心覺得有反習派，強仔只係頭表人物

曱甴強犯國安法

On9

支持李克強

未必覺得仲撲到火
可能唔想係歷史留有柒名
污還污,唔好寫到我咁笨柒

大紀元

「李克強」說，他已經對習近平及趙樂際口頭承認了錯誤，並做了解釋說明，獲得了他們「同志式」的理解與原諒。

檢討書中說，他會吸取此次事件教訓，嚴格遵守組織紀律，謹言慎行時時自省，不能自滿張揚，絕對與習核心保持一致等。

佢咁勇武嘅

唔信李克強真係咁「為人民」
共狗係一個為保政權可以犧牲幾多人都唔在乎既仆街政權
李克強所屬既團派大佬
胡撚塗都係靠鎮壓西藏上位

我覺得似係內部做緊勢反習

唔怪得話達文西係支國人

李克強 醒咁多 點會周圍開人波

支持閉關鎖國！

實施發展

我諗佢係指Circular flow🤔

總減速師唔好阻住晒啦

強哥句句都么心么肺

共式中文
進行xx
實施xx

以後香港學校都學呢啲中文

進行實施搞發展

強強好慘
嚟香港做特首啦

點會冇
李克強點睇都有腦過豬頭好多
讀過書都知 搞帝國 一定仆街

睇落可行 但右邊重咁多有咩可能得

食屎痾屎再食屎

其實佢有冇實權？

習::强仔想嫖娼嗎？

強仔他簡直是在玩命。

好似英文咁加ing當noun黎用

又玩野

小強硬起來

習總講嘅都係啱嘅
十卜加衝師

6.4 2.0？

關門食草算

同天子唱反調 殺頭未？
Btw中共冇一個無辜

“開放對人來說跟空氣一樣，須臾不可離，否則就窒息了。”
其實呢句都唔知講緊乜鳩 明明可以直講開放促進交流好重要 係要作埋哂啲奇怪analogy

咪係，堅決擁護總加速師

強仔不停玩命

乜撚都手足成個支共9000萬黨員都係仆街黎

唔好死香港特首個位等緊你

內循環, 你識條鐵

再見強強

你仆街啦

一定會

其實黑仔強唔死，支共冇得加速收皮

劉少奇真係掌握過整個黨，真係攞過實權，迫到毛要交權退居二線

李克強從來冇掌過實權，似王明多d

內循環只行不通的

後門

好彩強強唔係呢個時間做到主席炸

想知老江依家咩睇法

反喇反喇

強囝

假設習總每次都同李克勤唱反調
咁今次肯定鎖國啦

其實有樣睇

又話塘水滾塘魚掂嘅
強強好快比人懷念

唔明習有何德何能坐到呢個位
係唔係因為佢蠢D易控制?
係既話佢背後個位真係高手黎

會唔會被自殺

李克強想以死相諫？

黑仔強心諗我讀咁多書有咩用，最後俾個小學雞搞垮晒

最近每次出嚟講嘢都係 Jer 住習近平

準備被叫雞

內鬥越來越激烈了

好彩習近平早前修憲姐
如果唔係比強仔上左去CCP就有排玩啦

支持習近平為中國內人民好
進行內循環

佢讀經濟唔識野，有冇人同佢講下劉少奇

而家已經係啦

頂住呀習總，我地靠晒你加速外國制裁架

全力支持李克強做國家主席
無料小學雞行埋一邊啦屌

李克強 北京大學 vs 習近平 清華大學

有咩行不通？
直接打柒美國澳洲搶埋佢地d地咪得囉

成日搏習大咀

大家互相輪流畀一蚊對方 咁就每人都有14億

佢係咪想俾人收皮

唔好減速呀強仔

減速師

俾我係習主席就唔撚忍喇

習大大仲要係小學跳級到清華

李克強犯國安法

痴線

有好多能量損耗起中間轉軸既摩擦力到 正如大企一定會cap 水, 內循環只會越循越少錢

支持李克強！習近平下台

偉大思想係唔撚同

兩派嚟

係咁你都無辦法
佢如果好似以前咁繼續由你賺錢做生意炒樓炒股食平野叫平雞
然後世界各國對佢友好
你仲有咩藉口可以反佢

人均收入佔人均gpa 咁低
仲要d 企業瘋狂拎錢出外國上市走資
一日唔改革自由經濟，一日都無可能做到擴大內需

諗住用乜柒大循環鎖d 錢係支國？笑話，作為出口大國，經濟一定倒退

小強同習維尼權鬥得都幾激烈WOW,唔知幾時有石敬瑭呢?

支共嘅戈爾巴喬夫

可能行呢？
支持閉關鎖国

新紀元

一睇頭段就可以感覺大紀元

大家都fat fat

美帝幫強仔搶軍權 有無得諗

唔支持內循環？

犯國安法，拉得

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

講得好好，李克強比習更有視野！

又講人話

認同不利溫水煮蛙
但唔覺佢蠢（比起習大

周恩來有反毛澤東咩？唱雙簧，做晒黑面白面姐。

要面落唔到台
想管香港人就係咁架啦
一開始唔好扮大帝咪冇事

下任主席李克強

千祈唔好俾強強上位

地

牙強準備接手新中華聯邦？

下下都頂住維尼

一定有大把反習派
遲下呢班人就係中共倒台後的軍閥割據勢力

總減速師發功，阻住晒

光速師一定同佢行相反方向

兩邊扯貓尾

曱近平點頂得順

支持剷除修正主義分子

一強大又周圍搞事

強仔想奪權呀

咪係，當中國係其他傻閪國家要靠人地咩

好多人想架，東莞又開返。

根本呢條友都唔係咩好人，成日扮野，以為自己高瞻遠矚，老細俾親咩佢做都冇一次做得妥當嘅，做事有頭冇尾，如果俾佢話到事，就真係世界末日

人生last day?

弱智仔，呢番說話每一任中共領導人上場果時都會有人講，結果呢？

黨內爭權一定唔可以比佢贏
佢行返嗰套韜光養晦外國就唔會制裁中國

一年入面李克強寫左幾多道歉信

如果比小強去管支那，會西方模式

美國會放鬆支那延誤制裁佢，其實係好事嚟嘅而家

大膽國師，居然敢頂撞皇上？

唔好爭扎啦老世叫你做咩咪做咩囉

內循環之極致，全民小康

14憶自己食自己咪得

即使係利字當頭，習派都好明顯做唔到
想反習係普遍反應，但我唔覺得成功反習後會有改變

唔好扮野啦
又一個黑臉一個白臉

反習唔等於親西方 搞西方果套
好多人將李克強諗得太好

可以看下百年馬拉松
中國真正的改革派係1989年後已經全軍覆沒

包括胡耀邦，趙紫陽呢班

因為共式中文係英文譯過黎
個發展係development

其實李克強係總理 大陸來講總理權力上係有機會大個主席

可能你當時先岩岩讀小學，唔了解胡溫時期到底係咩一回事

胡溫時期錢多經濟好
普遍香港人思維就係錢行先，錢先係香港人既信仰
當年SARS後放自由行落嚟，勁多行業食呢條水食到發達
再加埋大量紅色資本熱錢流入香港，regulation冇海嘯後咁嚴，ibank賺到笑
知唔知當年有幾多ibank撚買樓買到好似買玩具咁？

有遍地黃金既話，其實香港冇咩人會在意政治係點，但係經濟一潭死水搵食難就一定革命/移民

大陸講兵權
最緊要係軍委主席
而家係習近平

又話內循環, 點呀

共式中文
將動詞轉做名詞 然後再喺前面加動詞

想做減速師?

大循環即時諗起 人形蜈蚣頭尾連埋做一個圈....

李總理所言甚是

國務院前線好黃

比喻手法姐
唔好為屌而屌

點解小學生仲唔做低佢？佢擺明同大大作對

這樣下對的🤣🤣

支持

經濟學博士？食屎啦

唔係有機會 直頭憲法寫到明係最大 不過國務院無兵權 同習種一早搞十幾個工作小組直接架空左總理 連班副總理都係習系 所以根本無得玩

變番江時代咁囉
叫雞!!! 叫雞!!!

好撚煩呀佢兩個
雜總不如乾脆啲拉鳩咗強仔佢算啦
兩條友日日講廢up浪費報紙油墨

打開門扑野喇笨

日日唱反調但又各有各唱。

係咪做緊黑白臉等班大陸人以為有希望渣？

黑仔強想做葉利欽？但咁樣又搞到雜種係戈巴卓夫咁.明明佢就係布里兹涅夫.

蠢同昏君都係你地一箱情願既諗法
支共從來做咩都係要保持自己統治
無話要對管治既人好
家下高度集權仲可以玩戰狼又無人郁佢
係支共角度根本就係非常岀色

周恩來係牆頭草嚟,邊個勢強就企邊一面.

除非真係打仗仲要係支那輸
如果唔係你都係比你口中個無腦既去管
送中前根本一路煮蛙，但家下加速好明顯唔怕其他國家，大把左膠，做生意既鬼佬爭住奶共
支共用返西方個普世價值/資本主義去反制返你
你覺得支共真係無腦？

搵香港警察拉鳩佢啦，顛覆政權

犯左國安法 拉得

黑仔強真係幾慘既......
如果中國係由佢執政就唔會發生咁多事.........

我比較支持習主席嘅經濟政策
克強你收皮啦

支那人最唔可靠

修正主義？

唔係佢執政先加速到

鄧小平

依家中國面對的問題係中等收入陷阱，勞工密集又唔夠東南亞平，資本密集又未去到歐美日咁勁，中國製造2025表面收皮但外國早已起戒心，國際上又玩戰狼外交而遭其他國家圍堵。國內又無足夠的社會保障令國民願意將資產留在國內及消費。之前為谷經濟而大規模發債而影響未來購買力，又面對人口紅利終結後的副作用。

我玩AOC都提早棄game了

克克咁做減慢加速師攬炒全國，阻礙鳳凰重生進程，毀滅所有人只剩餘丁點嘅希望，多多冇好人，唔要得㗎。

我記得強哥好似係唯一正牌二三線大學出生
其他都係農村學校黨學校出生，都冇乜讀過書，睇習仔啲字跡就知

從歷史黎睇，通常比班文盲睇檔都好快收皮

佢再咁落維尼面，可以好大鑊架

佢呢啲係咪叫求饒？

咪係明明近平先係手足

係唔係=小學生真有此意

其實以佢哋嘅結構, 佢哋有無可能反到小學生㗎?

on9 中國人一直可以自給自足
有咩理由內循環唔得
係咪想造反

其實點解佢咁把炮野野唱反調都仲生存到

其實就即係要增強內需，講到咁複雜做咩呢

減畜施 vs 加畜絲

支持國家李克強

下個劉少奇

等比人批鬥到死

同食屎有咩分別

強仔又分裂國家?

唔讀翻六年書一定唔識

中國係歷史上有好多昏君

對啲蠢人簡單複雜化咁先可以愚民架ma
對住我地高智商嘅香港人複雜簡單化先可以唔洗解釋咁多如果唔係腐乳點黎啲條文有幾簡單寫到有幾簡單如果唔係後邊佢點解釋

習主席唔識經濟唔通你識呀？ 傻仔強

對XX進行強姦

根本唔會打仗啦，真係打仗中共射唔到核彈去美國就射落日本攬炒 連登仔o唔OK?

加速好似好勁

但係加速到盡頭又係去到邊..

唔知
一係順利抵達目的地變世界第一強國
一係就失控

盡頭就係中共稱霸世界

兩者都唔似...

天水圍循環線

天水圍唔同其他區來往
搞本地經濟

唔好俾佢咁張狂

他一直在玩命

烏呀我唔要呀 我要加速呀

估到一定有人講

仲要寫檢討書
小熊維尼不愧為小學生

雜總揾人暗殺咗佢啦，係我唔忍

乜仲有第3個盡頭咩
已經一條生路一條死路喇喎

咱們十四億人，那需要外銷，就內銷都夠了

屈原
頂到盡咪王莽

如果雜總+柒婆換左係黑強+薯片

香港溫水煮蛙應該差唔多煮得熟

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區